香港仔利港商場燕子飛不出玻璃屋

過往已經有雀仔飛左上嚟但係唔識飛返落地面出口，夾生餓死，商場個設計好有問題。可憐的小雀見到外面世界又飛不出，筋疲力竭而死。已通知 商場管理處，但指無能為力，衹負責每月例行清理。 剛才漁護署表示衹會執屍。 小雀唔知幾時先得救!

港豬何嘗唔係飛唔出香港要死起度？

咁撚得閒理d雀不如顧掂自己先

自己捉

Call 消防

紅磡火車站十幾年都有麻雀叫唔叫設計有問題

呢啲係Call消防

駁唔到

大佬你知唔知消防職責係咩呀？ 救貓狗都算，你覺得消防有冇工具捉隻雀呀

咁睇親新聞都係消防救動物

咁要點設計?個商場要四面通風?

起碼都整個網隔住啦 之前已經有幾單前車可鑑

其實點入去

喺地面入口 飛左上去 但係佢呢個天井又唔撚係天井 變咗個冇用嘅玻璃屋

其實肥秋首黑羊應該係整俾maho

無計架啦，apm, 信德，太古廣場，新都會，啲大型商場只要有門口，啲鳥類就有機會飛入去。飛左就走唔到出去。除非商場設計到好似露天市場

梁上有雙燕，翩翩雄與雌。
銜泥兩椽間，一巢生四兒。
四兒日夜長，索食聲孜孜。
青蟲不易捕，黃口無飽期。

嘴爪雖欲敝，心力不知疲。
須臾十來往，猶恐巢中飢。
辛勤三十日，母瘦雛漸肥。
喃喃教言語，一一刷毛衣。

一旦羽翼長，引上庭樹枝；
舉翅不回顧，隨風四散飛。
雌雄空中鳴，聲盡呼不歸；
卻入空巢裏，啁啾終夜悲。

燕燕爾勿悲！爾當反自思：
思爾為雛日，高飛背母時。
當時父母念，今日爾應知！

青衣站都有兩隻雀仲要未死
得閒就會見到佢地

行得走得監生餓死
呢d唯有望佢自己好彩飛番低門口走到

如果call 漁農，佢應該會死

數碼港商場就太多雀 food court隨時中招

慘.... 其實好多時都係咁
大家都好冷漠

點解咁勁

唔好CALL 漁農
CALL 消防OR 加道理啦

加個網柒到仆街

餵佢得唔得

我自己都未顧得掂，日日百五件侵蝕我家園

你叫我理隻雀

大把人都俾政府就榨壓至死啦
又唔見你關心多d?

This is Hong Kong

佢地巢下垃圾桶就有野食

用野食引佢入籠再放生得唔得

你都幾得閒

是撚但啦 樓主呢啲偽善撚 雀仔都要理一餐

香港又何嘗唔係玻璃屋

其實改用會反射UV 既玻璃已經好好

呢D post 連登怨婦都可以抽到水

我見佢係咁望住出面拍翼

但又飛唔到出去

好慘

咁樣都可以話人偽善
關心動物鍾意動物唔得既 on99

正常人會更加同情想幫處境一樣嘅人，但華人就只會魚蛋論要大家一齊仆街

唔係話隻雀唔慘, 飛唔走
但你講到設計有問題, 咁點?

整網擋住佢地? 打爛哂d 玻璃? 定係以後唔可以有玻璃窗?

咁閣下見到蜜蜂 烏蠅呢d 昆蟲係咁撞你屋企既玻璃窗, 你會唔會反思你屋企都有設計既問題?

好食好住為何要走

打俾SPCA，佢地會救
之前有隻鴿受傷，SPCA都有救

打左了 佢話佢哋得一個人去救 幫唔到手 叫我打去漁農處

認真，打俾SPCA

屌呢個post啲回應令人失望，平時北歐同日本有呢啲救小動物新聞就貼出黎有讚冇彈，話人優等民族，今日發生喺香港就自甘墮落

真

明日香港

麵包碎

我可唔可以理解佢自己知道就
想係個暖d ga 地方安息

推

愛殺動物協會

一隻雀就係度叫春
平時食咁多肉又唔見你多愁善感

我一路都以為係唔同嘅雀咁啱飛入黎
原來係同一隻

開個打J射唔以出嘅post
連登仔就會話香港人都係，就算點努力打拼都打唔出咩成就，再加句，這就是香港作結

巴打食譚仔

9up: 無人機加個籠捉

樓主我買唔到樓 就黎窮死 你可唔可以設計個我買到嘅單位黎 800呎左右ok了

燕子飛不出玻璃屋
即使分開不必仰天長嘯

巴打有種悽美係到
不過可惜捉雀難度好大 佢唔係受傷唔係剩 識飛其實好難捉
應該都係無人會幫佢地

btw 屋企樓下個商場d雀直情係商場假天花上面起巢

Ho Ball ar ching
真係駁唔到

優質人種同低劣人種嘅分別
同支那接軌從冷血連登仔開始

唉仲未有人屌樓主咁得閒理隻雀，香港水深火熱又唔撚理？
香港已死

明明同設計無關，係人問題對小動物冷漠
格硬拉去設計到唔想上身就真

大學canteen都大把著，一樣都係室內，佢地飛完入黎搵食都識飛翻出去

可唔可以理解做隻燕子搵食失敗負上性命呢

無人領養果d貓狗就係，呢d雀仔救左醫好就會放走

因為華人賤種基因

on9
仲愛殺
悶唔悶d

香港仔啲人都係低b啲

大把雀仔飛入商場而飛唔返出去
啱啱出監？

請幾個小精靈訓練員長駐

籠中鳥

on9商場密封設計
人地正常商場個頂一係開洞一係有sensor 有野係入面飛上去就開天窗
香港就識整門口大到比雀入到又唔識整出口

其實商場算人道，唔即殺佢地，始終有衛生問題。

可以試下call spca

玩大d咪搵d街坊餵佢囉
香港周街都有d阿伯阿婆餵鴿啦
商場到時實唔可以唔理

個重點即係咩

當漁農處死？

你有1200萬樓契

試下用精靈球掉下佢

以前新都城kfc對出都好多雀

樓主好慘
都係想幫隻小動物姐 係咁比人潑冷水
樓主有冇方法可以運送到啲糧去佢個位？
真心想諗辦法幫佢

成班on9

你唔俾個雀突登飛入去？

你知個雀諗緊乜？

有得入就有得出㗎啦

計我話應該搵動物傳心師

先了解個雀嘅內心世界

如果佢係突登飛入去

仲call乜鬼SPCA

如果了解過後佢自己真係出唔返來先call SPCA 嘛

野豬呀牛呀咪又係消防救，點會無

變雀屍自然有人理

正常商場有sensor開天窗比雀飛走
你自己打完有無笑

100分

尋晚食譚仔已經見到

東港城d冷氣有雀仔住

"門口大到比雀入到"

應該設計到老鼠窿咁大, 等啲雀飛唔到入去, 有人要入商場就用縮小電筒或者隨意門入

極度懷疑樓主假膠

連登仔生活水深火熱到三餐不繼 但又有時間上連登
人哋可憐隻雀又屌鳩人
有冇咁撚憤世㗎

唔同
外國人出手救
呢度d人淨係叫春 扮有同情心 搵認同感
等到雀死左 留句"rip"就算數
根本冇人出手救
成班都咁矯情

以後唔可以有玻璃窗
會反思我屋企有設計問題

養兒防老正仆街

話時話嗰啲人係咪單細胞生物嚟
同時間只可以做一樣嘢理一樣嘢

我唔明 點解講到商場要從雀鳥會唔會誤闖以至出唔返去黎做考慮點樣設計？
顧及雀鳥唔係必然 顧係鳥情唔種顧亦唔代表咩

個商場俾人用定雀鳥用？
從人為考慮定雀鳥為考慮？

商場個設計點有問題？佢預撚左比啲雀飛入黎？

點解會po咗係呢到

無去過嘅人，可能睇埋門口嘅圖可能易明啲
Smt對出個位係通窿直上三樓
如果商場喺一樓度裝個網隔一隔就唔會有雀仔飛到上去而走唔到
唔知有無記錯，我記得以前有一排係有咁樣做

其實有方法防止
例如, 旋轉門，雙重門
舊既大商場會咁做
因為以前城市化未有咁勁, 城市入面仍會比較多鳥類
相對現今鳥類活動係少左

所以唔似得K-11, isquare, the one 果d 中門大開

啲雀同蜜蜂真係好撚蠢 成日喺到撞啲窗 撞極都走唔到都唔識飛去第到試下

呢個位望出去係喺三樓嘅位置。 商舖食肆係喺呢個假天井嘅後面 而商舖都有玻璃隔住， 形成一個玻璃屋。呢度望落去就係底層出口，隻雀就由此飛上嚟呢個大半密閉空間。 佢地思維簡單， 唔識得向下回頭飛， 偏偏玻璃清晰睇到出面嘅世界 佢哋自然當個橫樑係落腳點， 不斷試圖撞向玻璃， 個情景好悲慘

過往已經曾經死過幾次雀， 反映咗問題存在。 既然冇得填咗呢個空間， 如果可以喺一樓加個類似防止自殺網嘅嘢， 雀飛唔到上嚟， 自然再唔會有鳥類慘死， 食客都可以食得安心

唔該絲打

屌，個鳩個po都有你哩啲on9仔

收嗲啦，扮哂高層次咁
乜鳩都推到全香港既層面

好撚叻喇好撚有深入呀
乜都比你睇通睇透喇得未呀柒頭

咁撚高層次唔去選特首
係到扮哂清高咁做乜鳩姐

Logic fail why not both

call動物傳心師教隻雀飛返落地下

剛剛查完發文紀錄

樓主條撚樣從來無理過香港基層比大陸單程證落到無公屋住的議題
你叫人幫你撚雀會唔會太仆街

加上愛護動物協會殺動物

咁想救 點解唔自己救
淨係識叫人幫手

適者生存

每個商場請個槍手好冇?? 又可以增加就業

贈你一句 三思而後行

咁都關個商場設計事

慘。。。

四面是但搵個玻璃窗加門柄，等人可以幫雀開門

Hi

日日去掟麵包

仲要咁多正評

條友正職應該係出dse中文卷

冇㗎窩佢哋自己飛入黎 擋都擋唔住㗎啦

葵芳葵青劇院隔離條隧道
啱啱起好嗰陣入邊又係死咗幾百隻蜻蜓

覆錯，屌

只要定時放啲野食個窗邊咪唔會餓死佢地

同埋因為d雀唔知有塊玻璃喺度
無撞死都偷笑

真心唔識野
想知call左消防/漁記黎之後又可以點捉?
隻野識飛
要投擲消防斧定係撒漁網?

又一城嗰啲食咩大

food court

連一隻雀都要勞師動眾去幫佢 你自己好撚得閒都唔好搞9人啦
後巷咁多老鼠 你唔幫佢？

成日係3樓個巴士站接連處入口飛入黎商場，就算係小巴站等車個邊。小巴一駛離站都勁多麻雀飛入黎搵食

香港點同呀
你唔好去非洲講保育
香港核心： 錢，買樓，消費，環保，女權

自然淘汰姐

搞清楚個道理先，香港人生活水深火熱我認同，但唔係等於話對大自然殘酷同冷漠就代表有得上樓個喎，呢個邏輯通嘅話，香港人自然會主動令啲動物消失晒

等於話，唔係剷晒啲郊野公園起啲樓就預埋你一份，呢個價值觀支那其實好盛行，理啲狗做咩，人都咁慘，理啲熊做咩，人都冇人權......好似魚蛋論

Call 愛協

而家好多商場都係咁？

agree...

一起果班動保狗會員底

香港所有重大議題,例如 單程證,國歌法完全無參與討論

有無諗過隻燕子跟本就唔想走，外面風大雨大，商場好遮陰

咁你有冇食過雞牛羊呀？ 傻閪

捉集雀入去等隻雀叫
引返另一隻雀過黎得唔得？

屌你咁關我乜撚嘢事

只同意你前面嗰句
依你logic 咁其他動物唔使理？

機場都好多雀係foodcourt搵食

隻雀自己死蠢關人撚事咩